---
layout: post
title: "Awal Cerita aku jatuh cinta dengan komputer."
subtitle: "Part 1 of my life story"
date:       2016-03-22 12:00:00
author:     "Arcestia"
header-img: "img/post-bg-story.jpg"
tags:
- story
---
Halo guys, kali ini gw coba ceritakan awalnya gw jatuh cinta nih hahaha...
bukan sama cewe tapi kali ini sama komputer, ya komputer.. dulu saat gw SD gw sudah dikenal Linux tuh disekolah, kira-kira sih kelas 4 SD tuh. Setelah itu tahun berikutnya kelas 5 gw ikut ekskul komputer disekolah.. nah ini nih yang menarik gw diajarin **HTML** ya **HTML** gila banget kan nih guru, coba aja pikir anak kelas 5 SD diajarin HTML gimana gak pusing coba.. tapi ternyata belajar HTML itu menyenangkan.. saat itulah gw dan temen2 gw iseng bikin web sendiri... awalnya kita coba" pake Ning.com salah satu layanan Social Network.. keren kan buat Sosmed sendiri hehehe itu anak 5 SD loh...
selanjut dikelas 6 gw nyoba" coba lebih lagi mengenal Linux, berhubung 3 tahun disekolah pake OpenSuse sejak saat itu gw tahu kalau linux itu banyak Distro. mulai dari Ubuntu, Mandriva, Debian, Redhat, Archlinux, dan lainnya. Saat itulah gw tertarik belajar lebih dalam lagi..
dan yang bikin gilanya lagi saat" mau UASBN (UN) itu tiba gw masih bisa"nya searching dan pelajari PHP dan VB6. ya gw mulai belajar VB6 dan nantinya gw ketemu banyak teman" disosmed dan sharing bareng..

Okay Guys sekian dulu deh ceritanya semoga nantinya gw update lagi hahaha.. <br>
Thanks buat, <br>
Pak Gusjan Friedrich, yang udah kasih racun Linux dan OpenSource. <br>
Harry Darmawan, yang ikut"an buat web di Ning.com hehehe, Sukses di US sekarang lu bro. <br>
Pak Gunawan Albert, ini dia penyebar racun Ubuntu dan MikroTik..

Sekian deh kawan, <br>
Arcestia
